{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja n√§mm. Ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv."},{"text":"Ahvid armastavad mind!"},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Ma olen koonus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind lusikaga v√µi k√§bisse."},{"text":"Ma tulen paljudes maitsetes!"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Kasvatan puudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Olen sageli punane, kuid v√µib olla ka roheline v√µi kollane."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"J√§nesed naudivad mind."},{"text":"Olen sama v√§rvi kui k√µrvits."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen pikk ja roheline. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen hea salatites."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti kastadega."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune. Kasvan kobarates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan viinapuudel."},{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla."}],"options":[{"label":"Mustikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirsid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vedelik."},{"text":"Lehmad annavad."},{"text":"Ma olen hea teraviljaga."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja mahlane. Mul on koor. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan soojades kohtades"},{"text":"Enne s√∂√∂mist tuleb mu nahk maha koorida."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":true},{"label":"Virsik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen pruun ja kasvan maa all. V√µid mind maiustada ja friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Kasvan mustuses."},{"text":"Minust saab teha nami friikartuleid."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen kollane ja magus. Mesilased teevad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kleepuv."},{"text":"Mesilased armastavad mind teha."},{"text":"Winnie Puhh armastab mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Mesi","isCorrect":true},{"label":"Siirup","isCorrect":false},{"label":"Suhkur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. M√µnikord sa s√∂√∂d mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan p√§ikest ja vett."},{"text":"J√§nestele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"V√µin olla kr√µmpsuv v√µi pehme."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja mul on lehed. Lindudele meeldib minu sees istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev pakiruum."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Oravatele meeldib minus elada."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kinga","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aedades."},{"text":"V√µin olla punane, kollane v√µi sinine."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Sokk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on seemned sees."},{"text":"Olen v√µileibadel hea."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan suvel k√µige paremini."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"M√ºts","isCorrect":false},{"label":"Karikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan taimel. Olen magus ja mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kastmetes."},{"text":"Kasvatan viinapuul ja m√µned arvavad, et olen k√∂√∂givili!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Ma muutun p√§ikese k√§es punasemaks."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Padi","isCorrect":false},{"label":"Plaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kukun s√ºgisel puu otsast alla."},{"text":"Ô∏è Oravad peidavad mind talveks."},{"text":"Sa pead mind lahti murdma, et s√º√ºa seda, mis sees on."}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"M√§nguasi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev, roheliste n√µelte ja koonusega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks."},{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib minu koonuse sees minu seemneid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Lusikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen kollane ja kasvan suurel p√µllul. Sa v√µid mind munakivi peal s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kanadele meeldib ka mind s√º√ºa."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju!"},{"text":"V√µid mind poputada, et teha n√§mmist sn√§kki."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Tool","isCorrect":false},{"label":"Pintsel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on pruun vars ja suured rohelised lehed. Minu k√§est saab teha √ºhe namijoogi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid keeta mu kuivatatud lehti."},{"text":"Mind v√µib juua kuuma v√µi k√ºlmana."},{"text":"Olen maitsev sidruniga."}],"options":[{"label":"Teetaim","isCorrect":true},{"label":"Tabel","isCorrect":false},{"label":"Haamer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen maa all kasvav taim. Ma olen v√§ljast pruun ja seest valge ning minust saab teha nami friikartuleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid ka mind materdada."},{"text":"Olen ket≈°upiga v√§ga hea."},{"text":"Sa istutad erilisi 'silmseid', et mind kasvatada."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"K√§√§rid","isCorrect":false},{"label":"Kauss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","type":"plant"}}]}